---
title: Fryboyter.de um Suchfunktion erweitert
date: 2019-06-17T18:21:37+0200
categories:
- OSBN
- Allgemein
tags:
- Fryboyter
- Suchfunktion
slug: fryboyter-um-suchfunktion-erweitert
---
Fryboyter.de stellt für mich hauptsächlich eine persönliche Wissensdatenbank dar, die ich Dritten zur Verfügung stelle. Seit ich die Seite auf Hugo umgestellt habe, habe ich festgestellt, dass ich eine Suchfunktion vermisse.

In der Dokumentation von Hugo sind zwar einige [Lösungen](https://gohugo.io/tools/search/) genannt, aber diese sagen mir aus diversen Gründen nicht wirklich zu.

Schlussendlich habe ich mich nun dazu entschieden vorerst eine Suchfunktion im Footer einzubauen, mit der man über die Suchmaschine [DuckDuckGo](https://duckduckgo.com/) die Seite durchsuchen kann. So wirklich glücklich bin ich damit zwar auch nicht aber es funktioniert zumindest und kommt ohne Javascript aus.